# Курс системного проектирования #

Цель: познакомиться с основными инструментами, подходами и практиками проектирования информационных систем. Выработать процессы взаимодействия, в том числе аналитик-разработчик.

Формат проведения: участники будут разбиты на группы, каждая группа будет работать независимо от других. Группа будет состоять из аналитиков и одного лида разработки. Задача аналитиков спроектировать систему и соответствующие процессы на основании бизнес-требований. Задача лида разработки сопровождать этот процесс проектирования, делясь своей технической экспертизой, для достижения оптимального системного решения.
На что обратить внимание:

1. В первую очередь это самостоятельная работа.
2. Нагрузку в команде тоже распределяете самостоятельно.
3. Так как это процесс обучения, то при распределении задач надо учитывать состояние компетенций которые надо потренировать.
4. Т.е. если вы плохо знакомы с сиквенсами именно ими вам и надо заняться. И так по всем видам работ и артефактам.
5. Коммуникации и процессы как в бою. Обсудили, распределили, проверили друг друга, только после этого предоставили результат для конрольной проверки.
6. Если вы всё знаете и умеете, то помогите своим коллегам в освоении материала и организуйте процесс.

Курс разбит на этапы, основой для проектирования всегда является результат предыдущего этапа, т.е. проектируемая система развивается.
Результат выполнения этапа, набор артефактов:

* Модель данных.
* Диаграммы последовательности взаимодействия (sequence diagram).
* Набор сваггер-контрактов.
* Диаграммы активности (для случаев формализации сложной логики, activity diagram).
* Компонентная диаграмма (как сервисы бизнес-логики, так и инфраструктурные компоненты).

Все командные артефакты, в том числе результаты проектирования, будут располагаться в репозитории. У каждой команды свой репозиторий.

### Цель ###

Познакомиться с основными инструментами, подходами и практиками проектирования информационных систем. Выработать процессы взаимодействия, в том числе аналитик-разработчик.

### Формат проведения ###

Участники будут разбиты на группы, каждая группа будет работать независимо от других. Группа будет состоять из аналитиков и одного лида разработки. Задача аналитиков спроектировать систему и соответствующие процессы на основании бизнес-требований. Задача лида разработки сопровождать этот процесс проектирования, делясь своей технической экспертизой, для достижения оптимального системного решения.
На что обратить внимание:

1. В первую очередь это самостоятельная работа.
2. Нагрузку в команде тоже распределяете самостоятельно.
3. Так как это процесс обучения, то при распределении задач надо учитывать состояние компетенций которые надо потренировать.
4. Т.е. если вы плохо знакомы с сиквенсами именно ими вам и надо заняться. И так по всем видам работ и артефактам.
5. Коммуникации и процессы как в бою. Обсудили, распределили, проверили друг друга, только после этого предоставили результат для конрольной проверки.
6. Если вы всё знаете и умеете, то помогите своим коллегам в освоении материала и организуйте процесс.

### Участники ###

* Терентьев Вадим 
* Сафроненко Александр

## Этап 0 ##

Вводная информация на основе которой будет выполняться работа для первого этапа.
Автоматизация небольшого бизнеса, автоматизировать необходимо работу склада и процессы продаж.
Бизнес: продажа инертных материалов для строительства, только три вида: песок, щебень и отсев. Офис совмещен со складом. Оформление заказа только в офисе, тут же и оплата наличными. Вывоз транспортом покупателя. Валюта расчета всегда только рубли. Всё в тоннах, тонна стоит 1000 рублей.

Клиенты: юр.лица, про которых известно:

* Наименование ОГРН
* ИНН
* КПП
* Юр.адрес

### Структура репозитория ###

* 1.ProblemBackground - раздел содержит информацию о бизнесе (процессы и задачи, ограничения, стейкхолдеры, функциональные треобвания)
* 2.CommonArchitecture - раздел содержит информацию описывающее общее решение (dataModels, componentDiagrams, deployment diagrams, архитектурные принципы)
* 3.Services - раздел содержит детальную информацию о проектируемых сервисах (Общее описани, sequences diagrams, acivity diagrams, contracts)
* OpenQuestions.txt - файл содержит открытые вопросы по проекту
